想砌NAS，純粹用來backup相同埋番工野，入門有咩選擇

完全唔識呢方面既野，想搵高手教路
Budget四千樓下

hotswap ?

通常係有牌子砌好哂俾你家係要自己砌機架

入門
Option1: DS218J 加 2隻 8T(TOSHIBA) RAID1
Option2: TS-251B 加 2隻 8T(TOSHIBA) RAID1

DIY區
Hardware
Option1: 買SERVER 三千蚊好Q勁 不過大件D
Option2: DIY
Option3: 支那"蜗牛星际" 真係好Q便 300蚊 4bay

Software:
Option1:FreeNAS
Option2:Xpenlogy
Option3:Nas4free
Option4:Windows Server 16/19
Option5:WIndows 10 LTSC
Option6: Openmediavault

HDD:
TOSHIBA(全港最便)
WD(穩D)
S(死得)
HGST(有D貴)

Server連hdd三四千就算，我驚咁低budget落唔到樓🤦🏾‍♂️

My Cloud Home

For Mac 用有咩推薦？

icloud 又快又穩定又自動backup

等緊Synology 20年系列
一係就自己砌

入門
Option1: DS218J 加 2隻 8T(TOSHIBA) RAID1
Option2: TS-251B 加 2隻 8T(TOSHIBA) RAID1

其實係咪都穩定架啦，我主要用來backup野，唔太慢就得

DE218+係咪好舊款架啦

打錯，應該係DS218+

DS + [最大硬碟數(1/2/4/5/9..)] + [年份(18/19/20)] + [特殊型號(+/J/play)]

係 但20年都未有消息出220+

我諗緊係咪等下穩陣

公司同屋企都係用218+ 唔會舊啦

純backup 唔洗NAS
買隻My Book Duo 行Mirror
再加隻External 定期做多一份copy
已經好穩

離題問下, 現有 DS918+ 再加 DX517 好定係再買一部 NAS好

買咗個Raspberry pi 4 加隻ext HD諗住用samba server做NAS, set到我個頭冒煙

用部舊mac機裝server apo

G4600 / H170M /16G ddr4 2400 / 8t x 8

點做架

純backup點解唔買外置hard disk
利申NAS用家

我有一隻synology 2隻harddisk 既NAS (好多年前)， raid1, 不過好慢 ，覺得係CPU 同ram問題。其實佢仲有好多services 俾你。
(另外我中過一次招，俾人hack 左入synolgy admin console, 有一部份file 俾人encrypted 左。當然冇俾錢)

我都用RPi4整咗隻細細哋1TB嘅嚟用
夜啲post config畀你參考吓

因為死過外置hdd,recover資料都要兩千蚊🤦🏾‍♂️，咁不如開NAS算，屋企有三部電腦，有個NAS連住都唔係壞事

依家個情況係咁:
nas有hdmi + usb + 1個rj45 lan係底板 + 1 pcie網卡
電視只可以插lan線上網，有hdmi + usb
nas係房，電視係廳

nas bt左d片，如果要nas負責解碼，用電視睇nas入面d片應該要點做?

係咪唔應該用大陸野？

留名學野

LEDE個d有無back door？
好驚

218j 同 251b 都唔係同1個 lvl

價位 & 硬件都無得比喎

起碼都要 218+

自己用一千銀 => E3-1265L + 山寨主板 + 山寨機箱砌咗個nas行Xpenology

樓主個用法買cloud storage都夠
玩得s記q記nas，唔用埋佢其他function好浪費

我QNAP都試過
應該係自己問題
S記同Q記都幾好用
但我用開Q

NAS 建唔建議兩隻harddidk都係同一個牌子同型號？

冇需要

有4千直接買部Synology 簡單易用
harddidk都係同一個牌子同型號? 一切都是命

幾TB野唔上cloud啦

4千咁多直接DS218+同2隻10TB都得啦, 加埋先3千幾

2隻10TB邊有咁平架

我錯, 我買果陣美森discount
你可以買平d hdd, ds218+入門級好用

冇保危唔危

唔該大佬，之前跟上網啲文章set permission, set極都唔可以guest access

搭單問下如果主要想個NAS有BT功能有邊款推薦？同埋可唔可以直接stream/ 駁線落電視睇？

搭單問想升級 DS216J 去番Synology 3/4 bay

有無師兄可推薦？
主要用黎save 相同文件珍藏得閒睇下片

聽講NAS可以share片去PS4度睇，好有興趣
仲可以玩BT

$ ?
DS918+

<5k?
未計harddisk

pricehk 4k內

我都係咁玩 駁兩個ext HD
一個用嚟bt 另一個行rsync做backup

睇劇/戲三寶 Plex, Sonarr, Radarr

想整部全自動咸片下戴機

咩來架，真心想學野

freenas
unraid
omv

Nextcloud
Pydio Cells

丁到出血精盡人亡

Plex : 幫你整理好啲戲 歌 相 嘅software 俾你喺任何smart device 播
Sonarr Radarr 係自動下載工具 入Source 之後可以自動幫你下載/update 啲戲去到你要嘅quality

不過真係少見香港有人玩下面嗰兩個

TS-230 夠做

想請教下美森特價果陣幾錢？想試下mon特價

屋企用正正常常嘅話都係揀返QNAP / Synology , 自己砌嘅話就會諗多幾諗越砌越多野上去 。

我想問下有冇d nas 可以有埋usb c 直拎file?

我都諗過砌nas但有d網絡上既嘢唔係好明
nas用途係bt, backup, 多媒體（nas解碼）
如果上網用1000m，網卡同router有咩要求？我聽fd講話如果nas直連router而又多人用，個router會頂唔順，所以要加個咩交換器，但普通用又需唔需要用到呢？

家用 你個router 有1Gbe 夠 唔洗理

除非你拎黎做影片剪輯, 否則都無需要多過 1000M

想知 火牛12v/5.4a邊到買？Synology原裝好撚貴

樓主你買左未
未買放我可以放我個部比你

入門級

Q 記同S 記FUNCTION 上分別大唔大呢, 有冇話邊隻牌子好啲?

S